新空管故障需手動排序

[url]
[/url]
新空管故障需手動排序

5,382
■科技園首席商務總監楊孟璋表示，創新及科技行業對技術人才需求不斷增加，特別注重員工國際視野及創意思維。
適中字型
較大字型
■科技園首席商務總監楊孟璋表示，創新及科技行業對技術人才需求不斷增加，特別注重員工國際視野及創意思維。

【本報訊】民航處融合於新航空交通管理系統的「抵航機排序系統」，昨出現約20分鐘故障，空管人員需改為手動計算航班距離及為航班升降排序。處方指故障雖未有影響航空安全，惟為審慎起見，將邀請專家檢視系統。本身為民航機師的公民黨立法會議員譚文豪促處方交代故障是否因與新空管系統出現相容性問題。
民航處昨晚公佈，抵航機排序系統昨日12時15分故障，只能顯示部份航班的排序資訊。處方指空管人員隨即據運行經驗，訂定航班間距，無縫處理航班排序工作；最終維修人員於12時35分轉用備用系統，服務回復正常。

專家小組將檢視系統
處方強調，空管人員故障期間仍可從雷達屏幕監察所有航機的位置，指航空安全未受影響，故障期間航班升降亦大致正常。惟為審慎起見，民航處將會邀請新航管系統專家小組檢視系統表現，亦會就事件與承辦商研究成因和跟進。
譚文豪解釋，該系統用於為航班升降排序，「系統可以計算排邊班機喺前面，排先後（升降）次序，亦可計算飛機盤旋時間、機與機嘅間距」。譚指系統故障雖對航空安全未有大影響，「但最壞情況係塞住（飛機升降），或造成延誤，人手計算亦會加重空管人員工作負擔」。
譚促處方交代詳情，「要交代究竟係呢個系統獨立出問題，定係系統喺同雷神3（新空管系統）交換資料時出事？會唔會係相容性問題，如果係，就好難話唔關新空管事」。他又指系統短短3個月即3度故障，促處方處理。
■記者葉偉東

上一則
艱辛捕捉斷腸草三形態

下一則
港怡醫院續向公院挖角

航管操作員表示︰"好彩平時有練開"